\input mestrucs.tex
\usepackage{fp,ifthen,spreadtab}
\usepackage[T1]{fontenc}
%\usepackage{fourier} % math & rm
%\usepackage{amsthm,amsfonts,amsmath,amssymb,textcomp}
%\definecolor{orange}{rgb}{0.99,0.69,0.07}
\usepackage{ifthen}
\setmarginsrb{1.3cm}{0cm}{1,8cm}{1cm}{1cm}{1cm}{0cm}{0cm}
%Avec la signification suivante : a est la marge de gauche, b est la marge haute, c la marge de droite et d la marge basse. Il ne reste plus que quelques paramètres à préciser. e est la hauteur de l'en-tête, f est la distance entre l'en-tête et le texte, g la hauteur du pied-de-page et h la hauteur totale entre le bas de la page et le bas du pied de page.

\usepackage{ifthen}
\setmarginsrb{1.3cm}{0cm}{1,8cm}{1cm}{1cm}{1cm}{0cm}{0cm}
%Avec la signification suivante : a est la marge de gauche, b est la marge haute, c la marge de droite et d la marge basse. Il ne reste plus que quelques paramètres à préciser. e est la hauteur de l'en-tête, f est la distance entre l'en-tête et le texte, g la hauteur du pied-de-page et h la hauteur totale entre le bas de la page et le bas du pied de page.


\pagestyle{fancy}
\renewcommand\headrulewidth{0pt}
\fancyhead[L]{}
\fancyhead[R]{}
%\fancyfoot[C]{Rubrique \LaTeX}
\fancyfoot[R]{
 \textcolor{mgm} {www.mathGM.fr}
 }


 \renewcommand{\arraystretch}{1.5}


\usepackage{pst-eucl}






\begin{document} {\noindent {\textbf{Lycée Louise Michel (Gisors)} \hfill
\resizebox{0.6cm}{!}{\begin{minipage}{1cm}
\psset{xunit=0.15cm,yunit=0.15cm,algebraic=true,dimen=middle,dotstyle=o,dotsize=5pt 0,linewidth=1.6pt,arrowsize=3pt 2,arrowinset=0.25}
\begin{pspicture*}(7.,-9.)(13.,-3.)
\definecolor{mgm}{RGB}{29,112,183}
\pspolygon[linewidth=0.8pt,linecolor=mgm](7.,-9.)(13.,-9.)(13.,-3.)(7.,-3.)
\pspolygon[linewidth=0.1pt,fillcolor=mgm,fillstyle=solid,opacity=1](7.52,-4.02)(7.52,-8.5)(12.,-8.5)
\psline[linewidth=0.8pt,linecolor=mgm](7.,-9.)(13.,-9.)
\psline[linewidth=0.8pt,linecolor=mgm](13.,-9.)(13.,-3.)
\psline[linewidth=0.8pt,linecolor=mgm](13.,-3.)(7.,-3.)
\psline[linewidth=0.8pt,linecolor=mgm](7.,-3.)(7.,-9.)
\psline[linewidth=0.2pt,linecolor=mgm](7.52,-4.02)(7.52,-8.5)
\psline[linewidth=0.2pt,linecolor=mgm](7.52,-8.5)(12.,-8.5)
\psline[linewidth=0.2pt,linecolor=mgm](12.,-8.5)(7.52,-4.02)
\rput[tl](28.12,0.44){GM}
\uput[u](10.7,-7.8){\fontsize{8}{8}\selectfont$\rotatebox{8594.36}{\color{mgm}\text{GM}} $}
\end{pspicture*}
\end{minipage}}
\textcolor{mgm} {www.mathGM.fr}}\\
{ \hfill \textbf{Seconde}\\}
% Titre
\hrule
\begin{center}
{\Large \bf MATHEMATIQUES}\\
{\large \bf Statistiques : moyenne - médiane - quartiles } \\
\end{center}
\hrule \vspace*{0,5cm}
\exods \\
 Une société de prêt-à-porter fait une étude sur le nombre de jeans achetés en \np{2016} par les 16-25 ans.
\begin{center}
 \begin{tabular}{|p{5cm}|*{7}{p{1cm}|}}
  \hline
 \rule[-15pt]{0pt}{30pt} Nombre de jeans achetés & \centerline{0} & \centerline{1} & \centerline{2} & \centerline{3} & \centerline{4} & \centerline{5} & \centerline{6} \\
 \hline
 \rule[-15pt]{0pt}{30pt} Nombre d'individus (= Effectif) & \centerline{30} & \centerline{80} & \centerline{45} & \centerline{25} & \centerline{45} & \centerline{20} & \centerline{5} \\
 \hline
 \rule[-15pt]{0pt}{30pt} E.c.c &  & & & & \cellcolor{gray!35}  & & \tabularnewline
 \hline
  \end{tabular}
\end{center}
\begin{enumerate}[\bf 1.]
\item Quel est le caractère étudié ? Donner sa nature. \\
 \item Compléter le tableau avec les effectifs cumulés croissants (Ecc). Interpréter le nombre dans la case grise du tableau.\\
 \item Combien d'individus ont acheté 3 jeans ou moins en 2016 ? \\
 \item Combien d'individus ont acheté au moins 5 jeans ?\\
 \item Calculer le nombre moyen de jeans acheté en 2016 sur la population étudiée (écrire le détail du calcul).\\
 \item Déterminer la médiane, le premier et le troisième quartile de cette série statistique. Justifier chacun des calculs, puis interpréter la médiane.\\


\end{enumerate}




 ${}\dotfill$\\
${}\dotfill$\\
 ${}\dotfill$\\
${}\dotfill$\\
${}\dotfill$\\
 ${}\dotfill$\\
${}\dotfill$\\
${}\dotfill$\\
${}\dotfill$\\
 ${}\dotfill$\\
${}\dotfill$\\
 ${}\dotfill$\\
${}\dotfill$\\
${}\dotfill$\\
 ${}\dotfill$\\
${}\dotfill$\\
${}\dotfill$\\
${}\dotfill$\\
${}\dotfill$\\
${}\dotfill$\\
 ${}\dotfill$\\
${}\dotfill$\\
${}\dotfill$\\
${}\dotfill$\\


\newpage

\exods\\
L'entraîneur d'un club d'athlétisme a relevé les performances de ses lanceuses de poids
sur cinq lancers. Voici une partie des relevés qu'il a effectués (il manque trois
performances pour une des lanceuses) :

\begin{center}
\begin{tabularx}{\linewidth}{|m{2cm}|*{6}{>{\centering \arraybackslash}X|}}\cline{3-7}
\multicolumn{2}{c|}{~}						&\multicolumn{5}{c}{Lancers}\\ \cline{3-7}
\multicolumn{2}{c|}{~}						&\no 1 		&\no 2 	&\no 3 	&\no 4 	&\no 5\\\hline
\multirow{3}{2cm}{Performances (en mètre)}	&Solenne 	&17,8 	&17,9 	&18 	&19,9 	&17,4\\ \cline{2-7}
											&Rachida 	&17,9 	&17,6 	&18,5 	&18 	&19\\ \cline{2-7}
											&Sarah 		&18 	&$?$ 	&19,5 	&$?$ 	&$?$\\ \hline
\end{tabularx}
\end{center}

\medskip

On connaît des caractéristiques de la série d'une des lanceuses :

\begin{center}
\begin{tabular}{|c|}\hline
\textbf{Caractéristiques des cinq lancers :}\\\hline
Étendue : 2,5 m\\ \hline
Moyenne : 18,2 m\\ \hline
Médiane : 18 m\\ \hline
\end{tabular}
\end{center}

\begin{enumerate}[\bf 1.]
\item Expliquer pourquoi ces caractéristiques ne concernent ni les résultats de Solenne, ni
ceux de Rachida.
\item Les caractéristiques données sont donc celles de Sarah. Son meilleur lancer est
de 19,5 m.

Indiquer  quels peuvent être les trois lancers manquants de Sarah ?
\end{enumerate}


${}\dotfill$\\
${}\dotfill$\\
 ${}\dotfill$\\
${}\dotfill$\\
${}\dotfill$\\
 ${}\dotfill$\\
${}\dotfill$\\
${}\dotfill$\\
${}\dotfill$\\
${}\dotfill$\\
${}\dotfill$\\
 ${}\dotfill$\\
${}\dotfill$\\
${}\dotfill$\\
 ${}\dotfill$\\
${}\dotfill$\\
${}\dotfill$\\
${}\dotfill$\\



\vspace{1cm}

\exods \\
 Avec les cinq contrôles de maths du trimestre,Nabolos a 12,4 sur 20 de moyenne.\\
Malheureusement pour lui, Nabolos a oublié de compter un devoir où il a obtenu 4 sur 20.\\
Calculer la véritable moyenne de Nabolos.\\



${}\dotfill$\\
 ${}\dotfill$\\
 ${}\dotfill$\\
 ${}\dotfill$\\
 ${}\dotfill$\\
 ${}\dotfill$\\





   \end{document} 